沙國打貪拘捕富豪施虐 17人住院1斷頸身亡

出版時間：2018/03/13 01:03

阿瓦里德親王被拘禁在5星飯店套房內時，曾接受訪問。 路透

沙烏地阿拉伯王儲穆罕默德去年11月以肅貪為名，逮捕「中東股神」阿瓦里德親王等數百名富豪，美國《紐約時報》11日報導，富豪們被關進利雅德的五星級飯店後慘遭虐待，17人被打到住院，甚至有1人被扭斷脖子致死，想活著走出飯店須吐出鉅額資產，消息人士透露王儲應是想從其他親王手上，討回前任國王阿布杜拉污走的數百億美元。

沙國檢方1月證實從這些富豪手上討回價值1060億美元（約3.1兆台幣）資產，其中130億美元（約3808億台幣）現金可望在今年底前入國庫，剩下的不動產、公司股票，甚至被藏在國外，可能需要數年時間打官司才討得回來。

儘管阿里瓦德親王獲釋前在飯店內接受路透專訪，強調未遭當局虐待，但部分被捕富豪的親人指控，當局根本不讓富豪們睡覺，還進行蒙眼偵訊。已故國王阿布杜拉之子杜基親王的親信卡塔尼將軍，更慘遭扭斷脖子身亡，身上有被電擊痕跡，懷疑當局是想從他口中逼問出更多關於杜基親王的細節。但沙國駐美大使館官員駁斥虐待是「不實指控」。（國際中心／綜合外電報導）

野蠻國家狗咬狗

國家式綁架

呢d國家同北泡差唔多

沙爆 中東爆啦